為何你不應該長期投資TSLA?

[b]1. 信貸評級低
2. TSLA價格主要係以新聞驅動

信貸評級低

S&P給予B
Moody給予B3

你可以見到Tesla既credit其實係處於high speculative 依啲位置。因此只可以短炒

Tesla價格主要以新聞驅動
意味股價既volatility 會大幅波動，你過去可以感受到。

連登仔話唔好買既...

咪撚on9啦 佢將來發展 一定好到仆街

佢第一個做 全自動的士
而又係暫時未有對手做
如果成功 其他國家又開始搞全自動的士
到時個市場大到呢
同埋佢仲係電動車龍頭
佢市值全世界第二 大過bmw, 日產, VW 等等 只係低於toyota

用bond rating 去睇股價咁高手

前幾樣可能中，可能唔中

但用市值高嚟推論股價冇過高係咩玩法，股價高自然市值高，900同350個市值差個double, 你用book value嚟講都好啲

有危先有機

book value冇用，Tesla主要係賭佢d新產品是否十年後我們生活的一部份。是，十倍十倍咁升。不是，廢紙。

Credit rating只係佔valuation一個好細既部分，拎依d就話唔好買真係笑左出黎

佢有強勁既top line growth, knowhow, brand reputation, customer loyalty，你一嗌要錢大把investor供養佢啦

True。

Tesla基本上係一個概念股。
如果十年後佢搞唔到電動車，仲會係著火爆炸，就成為廢紙。

另外Tesla起Auto Maker既競爭對手仲有V, GM.....點保證佢可以長期outperform?

BTW，我個人都幾好Tesla，但唔會落注

好 但係又唔一定股價升架喎
佢依家個價己經買緊好多年後 升慢小小都搞唔掂

Bond rating同比保護費黑社會冇分別

credit rating 係講佢個creditability 呀ON9 仔,
咪出黎扮專家啦

星鏈配合自動駕駛唔知會點呢

starlink一定係配合無人駕駛

買tesla其實都係買個ceo。Elon 係神化d, 但佢次次都get things done .

格sir真係走得好前
第一個買tsla
第一個鬧巴菲特

雷曼d次按債 都有5,6 成AAA

所以junk bond 公司應該無人買?
有冇諗過個價已經反映左公司credit rating,
如果TSLA 係AAA 會唔會已經$2000?

覺得TESLA有前途有最少3種睇法:
一種係覺得TESLA 車係型、環保交通大趨勢、叉電網絡最強、電池技術最高而成本最低 所以TESLA有前途;
第二種係智能交通及數據收集: 人工智能加自動駕駛、 鏡頭所攝的路面世界 街景 入面大把世界可以做(點做就要諗諗 但威力等於當年互聯網既影響力 所衍生的後續產品不計其數 閣下用緊既連登已經係一個例子) 所以TESLA有前途;
第三種最虛無但我覺得係最強護城河: 人才.
ELON有個人魅力 << 雖然有時真係失控
佢既壞孩子行為+天才眼光+百戰不撓精神 可以吸引到世界間最強人才
所以TESLA最最有前途
結論: 就公司而言 TSLA 長遠冇得輸 一日仲係ELON 做大佬一日都係咁講 2040年前市值5000億不是問題 可以更高tim

但就短期而言 持股既股民都係搏反彈及炒賣心淡多
如果股價不似預期 就gg 得好快 一日跌番15%不是夢；
股民對tesla所有event都寄予最高期望 但elon既delivery speed相對佢既vision 有落差 所以每次event後都係股價龍頭蛇尾
相信battery day都係 加上唔排除SEC會搵elon傾計
所以短期不太樂觀

另一個潛在問題就係tesla到底可唔可以在中美之間像金仔般左右逢源：「make america great」同「中國歡迎外資」兩者配合到就威威 配合唔到就容易被攻擊 不過政治野好難估

自己都係tesla 死忠 只係覺得股價太高 相信battery day後股價就會更明朗了
自己認為股價可以回到300-400區間 到時會再揸番

樓主洗乜同班戲子認真
根本連登10個有11個都係短炒撚

捱得過熊市 捱得過經濟衰退先再講長期投資啦

見到連登仔開始話唔好買tesla
就知要入貨

佢鬧巴菲特買AAPL喎

將來有計劃出model cheap (售價 around 10k) 先係爆發期

產品線仲未夠闊

一打
唱好一定多過唱淡

呢10年冇得輸
任買都賺
10年後唔敢講

同買大細冇乜分別，elon musk twitter廢up兩句就坐過山車

Tesla 算好架啦
其他傳統車廠分分鐘捱唔過今次危機

差既雷曼券都有AAA，依加Tesla都已經係B，咁係咪意味Tesla既credit仲比雷曼差？

另外，依加唔係2005-2008，依加好多野都要遵守番，你可以想像Tesla 既B grade係反映真實。

所以你咪發唔到達

格sir你真係好人 傻仔都咁好心機解釋

其實仲講競爭對手呢個point已經有啲悶，就嚟講左十年，依家連班沽空左十年，由億萬富翁變到百萬富翁都唔用呢個point啦，直接話佢做假數仲好，例如Q1。

大陸賣車量，出廠量，多過全球加埋就得啦

其實大把其他比較安全，又高成長投資

咁唔通我就係嗰唯1一個（相信唔止）？Hold 左Tesla 三年， 340 去到 17x 到96x 再到3xx 依家再返返7xx ，中間不停買，無乜賣過，特別係 17x 到 3xx 嗰簡單嚟講就係2019年10月前，一出糧就in 。中間有資金需要放過2%持股。今年保守目標$1000，期待G3 phase II 完工，月中電池日，柏林快啲破土，好似要拖到今年10月。仲有N咁多資訊，例如上星期Tesla申請左UK公用電力牌照，香港好多人對Tesla了解好少，九成人都以為佢得車，但正如佢老細所講，Tesla目標唔係車。

要捱過幾多個？金融海嘯難過啲定今次？

如無意外Fermont, Nevada 今個禮拜五，停工期間upgrade左model Y production line, painting shop 都做左improvement. 上海年中每星期可以去到4000 units. 上海Phase II 應該都十月可以完工， 電池assembly 應該安裝緊設備 ，預MIC model Y production. 少左4月嘅production , 五六月要開足火力，Q1 earning 都無改今年目標50萬數字，要睇一個月後實質數字。

黎緊呢個捱得過先講啦 捱唔到呢個後面有一百個熊市都唔關事啦
08年都未上市 同埋當年負債有而家咁高? 未有年度profit既公司最怕就係資金周轉唔到 個夢想幾大幾宏偉都好 無錢就咩都唔駛講
蘋果當年搞個人電腦夠巴閉啦 咪一樣試過瀕臨破產

睇呢個post 甚至一直以黎好幾個吹奏tsla既post 既支持者 好多都係用緊牛市(經濟好)既數據同心態去forecast 黎緊既經濟衰退周期(假設)

成日話d車又好賣 最近幾個季度開始賺錢啦
首先果d數據反映左今次疫情未好值得研究下

我(假設)黎緊真係步入經濟衰退
過去十幾年大牛市 都要去到而家先開始有錢賺, 如果黎緊步入 一個長既經濟衰退 (可能2~3年?) 仲賺唔賺到錢又係一個問題
第二汽車唔係必需品 , 當普遍人都無錢既時候 你覺得佢地會買架貴既電動車定係買架平既汽油車呢? 不過呢樣都唔重要 實會有人話電動車計埋保養呀 維修呀果D實會平過汽油車
重要既係 根據過往經濟衰退既歷史 汽車市場會有一個大既委縮 咁佢仲能唔能夠達到forecast既目標呢? 如果達唔到 仲值唔值而家千五億既市值?

當佢唔好彩咁真係黎緊幾季又賺唔到錢 開始燒到無錢既時候
實會有人話點會破產呀 咁有前景 大把investor 科水啦
牛市果時普遍既人都係大把錢 當然可以隨時再發股發債集資
但係熊市既時候 講緊既係資產價格暴跌 大部份既錢唔見左 大家都無錢既時候 仲可以放到幾多錢入去俾佢配股?
發債? 牛市你當然可以唔駛睇佢咩grade啦 但係熊市junk bond有幾難發 可以睇下過去既歷史 為數唔少既公司真係發唔到債 資金周轉唔到而倒閉

當然 如果捱得過既話 將來我都睇好 不過前提係捱過左先講囉
最後今次肯定難過金融海嘯啦 呢樣唔需要解釋啦掛

射多幾支Falcon 個股價就跟住上啦spacex而家同nasa附屬公司有咩分別 boeing果間又跟唔上

大家認知唔同，所以睇法都唔同，你講嗰啲points我都睇過，如果假設大環繼續不停變差，停工停市停學，咁其實任何一隻股都會仆街，如果講負債，其他車廠部比Tesla差，大家無收入，大家不停燒錢，大家齊齊仆直，咁極端討論無乜意思，直接cash is king 算數。

請負債，可以睇下其他車廠。講手頭現金可以燒幾耐，Tesla一/二月高位已經抽左水，好似就算停都夠燒到第三季。另外，佢今年都係預整到50萬架實供應全世界，你都知Tesla啲車其實仲有啲錢嘅人嘅玩意，無錢唔會諗電車，油車平咁多。經濟差有影響，但佢output仲細，需求其實唔係好受影響。

GM 甚至連當08 年bailout plan 嘅錢都未還曬。

Toyota’s long term debt = US$185 billion
Ford’s long term debt = US$154 billion
GM’s long term debt = US$100 billion ( + a US$14 billion unpaid bailout loan)
Daimler’s long term debt = US$106 billion
BMW’s long term debt = US$127 billion

Tesla had about $13.3 billion in total debt on its balance sheet at the end of September. The company raised its debt this year. At the beginning of the year, the company's total debt was $11.9 billion. Tesla's total debt-to-total capital ratio was 64.1% on September 30.Dec 9, 2019

唔想打字啦。，其實仲有好多points想打，得閒玥吹。

五月第三個星期會有battery day, 應該有位走

準確D講，長期睇成個transportation industry其實都係唔值得投資嘅…短炒另計。

無辦法
steve jobs死咗
世界得返Elon Musk

Credit rating 係rate balance sheet

熊市/經濟衰退就係講緊大部份股票都會仆街啦
你睇返08/09年 大部份都跌40~60% 有D極端D果D 跌90%
就係睇下有邊D可以生存到 同埋睇下tsla係今次既生存機會有幾高
個人認為熊市is coming soon. 而威力會比上次更厲害 所以我先講話捱得過先買囉
除非你地認為早一個月已經行完成個熊市 而經濟轉好姐 咁咪當我睇錯市囉

仲有Tesla同你上面果堆公司最大既分別就係 佢唔屬於國家製造業既命脈 唔係大到不能倒 是但一間傳統車廠 講緊有2 30萬個employee 再計埋上下游 相關產業講緊百萬計人既飯碗

成日有人拎歐洲呀 唔同國家呀之前推果D環保政策講話將來5~10年?就要全面換曬做電動車 所以tsla黎緊幾年個前景好好 而家唔買就笨

經濟好果時就講環保 d傳統車廠仲可以慢慢燒錢研發下電動車 經濟唔好果時
比著你係政府 你會選擇keep住硬推電動車政策去整死自己國家既傳統車廠 迫到佢地破產 數十萬人失業定係改變個政策去保住國家穩定?
如果無左個環保政策 咁佢仲有冇50萬架需求呢?

淨係搞車升極有限(但未來幾年都有得升)
搞埋其他又有成績就fat fat

S&p moddy 呢d 仆街將垃圾bond 評做AAA 搞到雷曼都要破產
真係得啖笑

Tesla = energy company

👍你打左我本身想打既point，你解釋得仲比我好

其實長期投資Tesla既人 黎黎去去都係得2個points就係：

1.電動車好有市場，自動駕駛係未來趨勢
2. Ceo係Elon

但佢地永遠都唔知一個睇落起日後好有前景既股票 都可以破產 或者唔點升。

望下以前既IBM, 2000年時既SoftBank, 眾安, Block Chain股, 新興市場指數ETF, AI概念股, Share economy 股。

依啲企業其實都有賺錢能力，而且財務仲好過Tesla，投資既領域 或者業務起當時都睇落好有前景，但結果？一係就失敗左，一係就被另一個競爭對手打敗。

回望番過去20年有Buzz words 既概念股，你就明白點解我地唔同意啲人all in 長揸Tesla。

我認同tsla係好公司，但係重資產既公司真係好麻煩，而且elon太出位，太多太多新聞，做投資者成日俾elon嚇親，其實市埸上有好多公司資資上黎比起tsla更加輕鬆

本身都廢事應
但而家會手上有差唔多10b cash....
可以無收入下捱超過一年.......

無em今時今日連登都唔會有一個post討論緊tsla呢間公司啦
成日拎十年前都講到厭嘅嘅point黎講。。

仲用概念股黎講tsla
淨講香港你望下而家條街有幾多tsla先啦
概念股會唔會係你每日出街都一定見到好多人都用緊嘅產品

定係其實你對車完全唔識？
還是未有錢買車？

其實你all in乜都係有機會仆街 all in 得就叫賭博 用一般投資分析去睇呢類股票 永遠只有一個結論 就係唔好買 以Elon mask 嘅性格 一定只會燒錢快過賺錢 但唔好唔記得佢嘅個人魅力吸引到好多勁人幫佢打工 spacex 果班人都有份幫Tesla 做research 如果有閒錢 入一注都不為過

呢d 股隨左跟風短炒news 諗唔到有咩長揸價值 想2000？

後悔400無all in，而家又唔敢，好垃圾

True
Cathie講過Elon走既話 佢會放哂所有tsla股

我認為Tesla都係值博，因為Elon手上都揸住好多股。如果真係唔掂，佢會減持好多。

其實Elon 講得好岩
市值太高高過佢本身價值
佢仲on99搬廠去大陸
唔係為左偷技術唔通幫你賺錢咩

想問下香港銀行有無將房貸包裝成債券出售？香港咁多人買樓，應該好暢旺先係架

佢嘅目標已經唔係硬件，因為佢有信心有啲野中國/其他公司無能力偷到，所以可以周圍起廠，仲有，佢其實不停向上下遊做緊vertical integration, 如果唔係佢都唔使自己整車椅，都唔排除佢下一步分釖鐘做埋採礦，反正佢係全球鋰嘅最大用家！

其他公司硬件可能比錢假以時日可以追得上，Elon舊年甚至講過唔介意幫人代工（佢有冗餘先算），但實際生活數據已經追無其他人追到（唔好同我講Waymo嗰啲simulator 數據）。能源業務除左有單加州大deal, 夏威夷都有單，澳洲嘅virtual power network 慢慢前進緊，英國攞左license應該想做同類野，你打開地圖睇下佢啲supercharges, 甚他公司已經好難追上，如果佢virtual power network 成熟，因該可以向家庭買多餘電送去叉電站賣比啲人叉車，呢啲第日全部會變cash cow! 啲人𠍿個話概念，其實上網做下資料蒐集，全部實行緊架。Tesla車嘅保險公司都唔係吹，係加州已經做左半年至一年，我諗佢成熟，搞得熟個flow應該就會全美推出。

攰，有機再打。

tesla最大問題係 買佢=買elon musk
concentration risk大